% This is the file READMEgb.tex of the CJK package
%   for installing the CJK package for LaTeX 2e (in GB encoding).
%
% written by Fude Yao <yao@everest.micro.umass.edu}
% Version 4.1.3 (20-Jun-1997)

\documentclass[12pt]{report}

\usepackage{CJK}

\begin{document}

\begin{CJK*}{GB}{gbsn}
\CJKtilde

\chapter*{CJK~安装说明书}

　　本文是~Werner Lemberg~的~CJK~的安装说明书. 在此仅就作者使用的
~Alpha-Linux~平台进行讨论, 并着重于~teTeX-0.4p16~这一版本的~\TeX

\begin{enumerate}
\item
  用~ftp~匿名存取方式获得~CJK．例如: \\
  ftp ftp.tex.ac.uk (or ftp.dante.de) \\
  anonymous \\
  yao@everest.micro.umass.edu \\
  bin \\
  cd tex-archive/language/chinese \\
  get CJK.tar.gz CJK-4.1.3.src.tar.gz (按：虽然看不到~CJK.tar.gz,
  但本命令仍有效，参看~CJK-4.1.3.src/README) \\
  bye
\item
  将压缩文件解压：\\
  gzip -d CJK-4.1.3.src.tar.gz \\
  tar xvf CJK-4.1.3.src.tar \\
  cd CJK/4$_{-}$1.3
\item
  将~doc/teTeX~里的全部补丁文件~*.diff~移至~\$TEXDIR/bin/alpha-linux \\
  用~patch~命令修补，比如: patch $<$ MakeTeXPK.diff \\
  (其中~special.map.diff~应移至~\$TEXMF/fontname~修补) \\
  注意修补是否全部成功 \\
  (注：\$TEXDIR=/usr/lib/texmf; \$TEXMF=/usr/lib/texmf/texmf)
\item
  将~CJK~中全部文件移至~\$TEXMF/tex/latex/CJK (保留该结构)
\item
  将~utils/ttf2pk~的全部文件移至~\$TEXMF/ttf2pk： \\
  cd \$TEXMF/ttf2pk/src \\
  make all OS=unix \\
  将~utils/hbf2gf~的全部文件移至~\$TEXMF/hbf2gf： \\
  cd \$/TEXMF/hbf2gf \\
  make all OS=unix
\item
  cd utils/Bg5conv (CEFconv, SJISconv) \\
  compile *conv.c, 比如：~gcc cefconv.c -o cefconv \\
  将所得的二进制文件连同~*latex~一起移至~\$TEXDIR/bin/alpha-linux
\item
  将全部可执行文件移到~\$TEXDIR/bin/alpha-linux~中，或建立联系，比如 \\
  ln -s \$TEXMF/ttf2pk/ttf2pk \$TEXDIR/bin/alpha-linux
\item
  检查~\$TEXDIR/texmf.cnf~中~\$HBF2GFDIR~与~\$TTF2PKDIR \\
  是否正确
\item
  安装~CJK~字库, truetype~或~hbf~格式的国标，大五，日文，朝鲜文 \\
  在~ftp.tex.ac.uk/tex-archive/fonts/CJK~里有各种字库，用匿名存取方式
  取回，注意使用二进制方式
\item
  解压文件 \\
  将字库放在~\$TEXMF/fonts/hbf(truetype)/chinese(japanese, korean) \\
  如果是~hbf~字库，将~*.cfg~移至~\$TEXMF/hbf2gf； \\
  如果是~truetype~字库，检查\$TEXMF/ttf2pk/ttf2pk.cfg~中是否有该字库名
  字
\item
  试验样本文件，检查设置是否完整，比如~GB.tex： \\
  GB.tex~中用到什么字库：$\backslash$begin\{CJK*\}\{GB\}\{so\} \\
  \$TEXMF/tex/latex/CJK~中有~c10so.fd~字库吗？它涉及哪些名字？ \\
  \$TEXMF/fontname/special.map~中是否有该字库的名字？ \\
  \$TEXDIR/texmf.cnf~中~\$HBF2GFDIR~与~\$TTF2PKDIR~正确吗？ \\
  如果是~hbf~字库，\$TEXMF/hbf2gf~中有该字库的~cfg~文件吗？ \\
  检查~cfg~文件的路径名是是否正确？ \\
  如果是~truetype~字库，\$TEXMF/ttf2p/ttf2pk.cfg~中有该字库名字吗？ \\
  路径名正确吗？
\item
  运行~texhash (每次改动之后，都要运行~texhash)
\item
  latex examples/GB.tex, 看是否正常．在~doc/~子目录中有很多帮助文件，
  应仔细阅读
\end{enumerate}

\end{CJK*}
\end{document}

\EOF
